\begin{framed}
	{\large \textbf{Building}} ist eine Klasse für ein Gebäude.
\end{framed}




{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private String number} ist die Gebäudenummer, normalerweise nach dem Prinzip nummer.nummer. 
	
	\item \textit{private String name} ist der Name des Gebäudes.
	
	\item \textit{private String adress} Die Adresse des Gebäudes als String.
	\item \textit{private List<int[2]> floorIDs} Eine 2-dimensionale Liste mit den FloorIDs und dem Stockwerk, auf dem sie sich befinden.
	\item \textit{private List<Vertex> entrances} Die Knoten, die als Eingänge zum Gebäude gelten.
	\item \textit{private boolean blueprinted} Ein Boolean, ob das Gebäude bereits einen Floor hat.
\end{itemize}


{\large Methoden}


\begin{itemize}
	\item \textit{public Building(String number, String name, String adress, List<int[2]> floors)} Ein Konstruktor für ein Gebäude mit Stockwerken.
	\item \textit{public Building(String number, String name, String adress)} Ein Konstruktor für ein Gebäude mit Aliasen.
	\item \textit{public Building(String number)} Ein Konstruktor für ein Gebäude ohne Aliase.
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{framed}
{\large \textbf{Map}} ist eine abstrakte Klasse, die alle Operationen auf dem Graph unterstütz. Es existieren eine $CampusMap$ und mehrere $FloorMap$, die die Methoden von $Map$ erben. Jedes $Map$ hat auch ein Hintergrundbild, das auch in jeder $Map$ geladen wird und über der Klasse $Map$ kontrolliert werden kann.
\end{framed}




{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private Graph graph} ist das Objekt, das f"ur den Graph zust"andig ist. 
	
	\item \textit{private Background backgroundImage} ist das Hintergrundbild, das mit diesem Map verbunden ist.
	
	\item \textit{private int id} jede $Map$ hat eine ID.
\end{itemize}

 
{\large Methoden}


\begin{itemize}

	


%//Graph
\item \textit{public Map(Database database, Graph graph)} erstellt eine Map mit dieser Graph.


	
\end{itemize}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{framed}
{\large \textbf{CampusMap}} erbt von $Map$, dabei aber hat sie noch zus"atzliche Operationen, womit man Geb"auden verwalten kann. 
\end{framed}



{\large Attribute}

\begin{itemize}

  \item \textit{buildings: List<Building>} List von Objekten mit allen Geb"auden.
\end{itemize}


{\large Methoden}


\begin{itemize}
  
  
  
  
  \item \textit{public CampusMap(List <Building> buildings)} Es wird ein neues CampusMap und diese $buildings$ dazu zugewiesen. 
  
  \item \textit{public Building searchBulding(String searchedString)} Der $searchedString$ wird als Parameter f"ur die Methode $searchBuilding$ in der Datenbank-Klasse benutzt, welche einen String als R"uckgabewert hat. Dieser String enth"alt dann die Nummer von diesem Geb"aude. Mittels $searchBuildingByNumber$ wird dann dieses Geb"aude in der Buildinglist gefunden. 
  
  \item \textit{public Building searchBuildingByNumber(String buildingNumber)} sucht das Geb"aude mit $buildingNuber$ in der Geb"audeliste.
  
  \item \textit{public Building addBuilding(String number, String name, String address)} Ein neues Geb"aude ohne Stockwerke wird erstellt. Die folgenden Argumente werden als Attribute f"ur dieses Geb"aude gesetzt. Das neue Geb"aude wird dann zur"uckgegeben. *
  
  \item \textit{public void deleteBuilding(String buildingNumber)} Das Geb"audeobjekt wird von der Geb"audeliste entfernt. *
  
  \item \textit{public Vertex assignEntranceToBuilding(Vertex vertex, Building building)} Dieser Knote wird zu der Liste mit Eing"angen eingef"ugt. 
  
  \item \textit{public Building changeBuilding(String buildingNumber, String name, String address)} Es wird das Geb"audeobjekt mit dieser $buildingNumber$ gefunden. Dann werden die Argumente von diesem Geb"aude ver"andert. Das neue Geb"aude wird zur"uckgegeben. Falls es kein Geb"aude mit dieser $buildingNumber$ gibt, dann wird ein NULL-Objekt zur"uckgegeben. * 
  
  \item \textit{public int getVertexIdofRoom(String buildingNumber, String room)} Es wird die Methode $show$ von der Datenbank aufgerufen, damit ein Raum in der Geb"aude mit $buildingBumber$ gefunden zu werden. Der R"uckgabewert davon ist die $id$ von diesem Knoten. Die $id$ von diesem Knoten wird dann weitergegeben, aber wenn es keinen Knoten gefunden wird, dann gibt die Methode -1 zur"uck. 

  \item \textit{String searchBuilding(String searchedString)} Es wird die Methode $show$ von der Datenbank aufgerufen, damit ein Geb"aude nach einem beliebigen Attribut gefunden zu werden. Der R"uckgabewert davon ist eine Geb"audenummer und der wird weiterhin weitergegeben. Falls es aber kein solche Geb"aude existiert, dann wird NULL zur"uckgegeben. 
  
  \item \textit{public List<String> getBuildingList()} gibt eine Liste mit allen Geb"audenummern.
  
   \item \textit{public List<Vertex> getEntrances(String buildingNumber)} Es wird zuerst das Geb"audeobjekt mit dieser $buildingNumber$ gefunden. Es wird die Methode $getEntrances$ von diesem Geb"aude als R"uckgabewert verwendet.
  \newline
  \newline
  
  * F"ur jede "Anderung an einem Geb"aude wird der Datenbank "uber die Methode $change$ gesagt.
  
  
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{FloorMap}} erbt von $Map$ und repr"asentiert ein Stockwerk in einem Geb"aude.
\end{framed}

{\large Attribute}


\begin{itemize}
	\item \textit{private String buildingNumber} Jede $FloorMap$ kennt die Geb"audenummer, wo sie positioniert ist.
	\item \textit{private int floorNumber} ist die Nummer von dem Stockwerk in Geb"aude
	
\end{itemize}

{\large Methoden}


\begin{itemize}
	\item \textit{public FloorMap()} erstellt ein neues leeres $FloorMap$.
	\item \textit{public Vertex changeRoomName(int id, String name)} Es wird den Knoten mit dieser $id$ in der Graph gefunden. Es wird dann verglichen, ob dieser Knote dann von Typ Raum ist. Falls ja, wird den Namen ver"andert. Der Knote mit ver"andertem Knoten wird dann zur"uckgegeben. 
	\item \textit{public Vertex searchRoomName(String roomName)} Es wird in der Datenbank ein Vertex von Typ Raum mit $roomName$ gesucht. 
\end{itemize}